<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<infotexts language="French" nowhitespace="false" translatedname="French">
  <!-- Afflictions -->
  <afflictionname.dnadamage>Dommage à l'ADN</afflictionname.dnadamage>
  <afflictiondescription.dnadamage>L'ADN du patient devient trop endommagé pour maintenir les fonctions vitales du corps.</afflictiondescription.dnadamage>
  <afflictioncauseofdeath.dnadamage>ADN endommagé au-delà du seuil de viabilité</afflictioncauseofdeath.dnadamage>
  <afflictioncauseofdeathself.dnadamage>Votre ADN n'est plus capable de maintenir les fonctions vitales du corps.</afflictioncauseofdeathself.dnadamage>
  <afflictionname.radiationresistance>Radioprotecteur</afflictionname.radiationresistance>
  <afflictiondescription.radiationresistance>Empêche la contamination et protège contre l'irradiation.</afflictiondescription.radiationresistance>
  <afflictionname.contamination>Contamination aux matériaux radioactif</afflictionname.contamination>
  <afflictiondescription.contamination>Le patient a été contaminé par des éléments radioactifs provoquant une irradiation chronique et dégrade son ADN.</afflictiondescription.contamination>
  <afflictionname.lethalradiation>Syndrome d'irradiation aiguë</afflictionname.lethalradiation>
  <afflictiondescription.lethalradiation>Le patient a été lourdement irradié trop longtemps ou a reçu une dose de radiation fatale et mourra dans peu de temps sans traitement d'urgence.</afflictiondescription.lethalradiation>
  <afflictioncauseofdeath.lethalradiation>Irradiation létale.</afflictioncauseofdeath.lethalradiation>
  <afflictioncauseofdeathself.lethalradiation>Vous êtes mort d'une irradiation létale.</afflictioncauseofdeathself.lethalradiation>
  <!-- QoL Afflictions -->
  <afflictionname.burningrod>Combustible surchauffé</afflictionname.burningrod>
  <afflictiondescription.burningrod>Vous tenez une barre de combustible surchauffé à 2800°C sans outil adapté!</afflictiondescription.burningrod>
  <afflictioncauseofdeath.burningrod>Brulé à mort en tenant une barre de combustible surchauffée.</afflictioncauseofdeath.burningrod>
  <afflictionname.hazardexposure>Exposition dangereuse aux barres de combustible</afflictionname.hazardexposure>
  <afflictiondescription.hazardexposure>Vous êtes à portée des effets néfastes d'une barre de combustible, équipez-vous de protections appropriées.</afflictiondescription.hazardexposure>
  <afflictionname.dnaregeneration>Régénération d'ADN</afflictionname.dnaregeneration>
  <afflictiondescription.dnaregeneration>L'ADN du patient se régénère lentement.</afflictiondescription.dnaregeneration>
  <afflictionname.antiradeffect>Effet de drogue antiradiation</afflictionname.antiradeffect>
  <afflictiondescription.antiradeffect>Le corps du patient est lentement purgé des radiations ainsi que des contaminants radioactifs.</afflictiondescription.antiradeffect>
  <!-- Medical items -->
  <entityname.DTPA>DTPA</entityname.DTPA>
  <entitydescription.DTPA>Une alternative a l'anti-rad qui est beaucoup plus accessible mais aussi beaucoup plus lent à agir, inutile contre le syndrome d'irradiation aiguë.</entitydescription.DTPA>
  <entityname.Potassiumiodide>Iode de potassium</entityname.Potassiumiodide>
  <entitydescription.Potassiumiodide>Protège contre la contamination et les radiations. Doit être pris régulièrement pour maintenir ses effets protecteurs. Ne protège pas contre les sources de radiation létale.</entitydescription.Potassiumiodide>
  <entityname.DNAstabiliser>Stabilisateur d'ADN</entityname.DNAstabiliser>
  <entitydescription.DNAstabiliser>Un composé rare et complexe capable de restaurer lentement l'ADN endommagé sur une longue durée, dangereux si injecté pour du personnel sans aptitude médicale.</entitydescription.DNAstabiliser>
  <entityname.antirad>Anti-Rad</entityname.antirad>
  <entitydescription.antirad>Un médicament puissant capable de purger en quelques secondes le corps de toutes radiations et contaminant radioactif, il est préférable de le garder pour les urgences médicales.</entitydescription.antirad>
  <entityname.radiotoxin>Radiotoxine</entityname.radiotoxin>
  <entitydescription.radiotoxin>Un élément extrêmement radioactif capable de causer le syndrome d'irradiation aiguë.</entitydescription.radiotoxin>
  <!-- Containers -->
  <entityname.fuelcrate>Caisse de stockage de materiaux radioactifs</entityname.fuelcrate>
  <entitydescription.fuelcrate>Une caisse lourdement renforcé pour transporter des barres de combustible ainsi que des minerais radioactifs.</entitydescription.fuelcrate>
  <entityname.fueltransportcylinder>Transporteur de barre à combustible</entityname.fueltransportcylinder>
  <entitydescription.fueltransportcylinder>Capable de transporter une seule barre de combustible, il est moins encombrant que son homologue à haute capacité. Suffisamment sécurisé pour le ranger dans la plupart des placards.</entitydescription.fueltransportcylinder>
  <entityname.ekutility_handtruck_reactorfuel>Chariot de manipulation à barre de combustible</entityname.ekutility_handtruck_reactorfuel>
  <entitydescription.ekutility_handtruck_reactorfuel>Un chariot à main avec un conteneur sécurisé pour le transport de barres à combustible.</entitydescription.ekutility_handtruck_reactorfuel>
  <!-- Reactor items -->
  <entityname.fuelrod>Barre de combustible en uranium</entityname.fuelrod>
  <entitydescription.fuelrod>Combustible standard pour réacteur nucléaire.</entitydescription.fuelrod>
  <entityname.thoriumfuelrod>Barre de combustible en thorium</entityname.thoriumfuelrod>
  <entitydescription.thoriumfuelrod>Les barres de combustible en thorium peuvent durer jusqu'à trois fois plus longtemps que celle en uranium.</entitydescription.thoriumfuelrod>
  <entityname.fulguriumfuelrod>Barre de combustible en fulgurium</entityname.fulguriumfuelrod>
  <entitydescription.fulguriumfuelrod>Même si elles ne génèrent pas autant de chaleur que les autres combustibles mais compensent avec son extrême longévité, capable de réguler la fission des autres combustibles à un certain niveau ce qui en fait un bon combustible complémentaire. Trop stable pour être utilisé tel que et doit être préchauffé pour être utilisable.</entitydescription.fulguriumfuelrod>
  <entityname.fulguriumfuelrodvolatile>Barre de combustible en fulgurium volatile</entityname.fulguriumfuelrodvolatile>
  <entitydescription.fulguriumfuelrodvolatile>Un amalgame de fulgurium et d'incendium, s'il ne possède ni la longévité du fulgurium ou la production de chaleur de l'incendium il se situe entre les deux cependant possède la quasi-totalité de leurs points négatifs respectif.</entitydescription.fulguriumfuelrodvolatile>
  <entityname.ekutility_incendiumfuelrod>Barre de combustible en incendium</entityname.ekutility_incendiumfuelrod>
  <entitydescription.ekutility_incendiumfuelrod>Possède une énergie potentielle extrême mais est tout aussi instable. Autochauffantes sinon stocké dans un conteneur adéquat au point fondre à travers la coque du sous-marin. Sensible aux impactes même si stocké correctement.</entitydescription.ekutility_incendiumfuelrod>
  <entityname.supercritical_incendium>Barre de combustible d'incendium super critique</entityname.supercritical_incendium>
  <entitydescription.supercritical_incendium>Cette barre de combustible a atteint un état super-critique durant la fusion du coeur et risque de libérer toute son énergie dans une violente explosion au moindre impact, l'énergie ambiante libérée est suffisante pour faire fondre la coque du sous-marin mais semble s'épuiser rapidement.</entitydescription.supercritical_incendium>
  <entityname.supercritical_fulgurium>Barre de combustible en fulgurium volatile super critique</entityname.supercritical_fulgurium>
  <entitydescription.supercritical_fulgurium>Cette barre de combustible a atteint un état super-critique durant la fusion du coeur et risque de libérer toute son énergie dans une violente explosion au moindre impact, l'énergie ambiante libérée est suffisante pour faire fondre la coque du sous-marin mais semble s'épuiser rapidement. Cependant l'amalgame en fulgurium le fait bruler bien plus longtemps.</entitydescription.supercritical_fulgurium>
  <entityname.molten_rods>Corium</entityname.molten_rods>
  <entitydescription.molten_rods>Magma radioactif solidifié, émet une quantité extrême de radiation.</entitydescription.molten_rods>
  <!-- Weapon -->
  <entityname.nukerod>Ogive "Crisis"</entityname.nukerod>
  <entitydescription.nukerod>Une barre de combustible alien en état supercritique maintenu en stase, les générateurs de stases sont très fragiles et ne survivront pas un impact même modéré ce qui en fait une puissante ogive tactique.</entitydescription.nukerod>
  <entityname.nukerodenhanced>Ogive "Crisis" amélioré</entityname.nukerodenhanced>
  <entitydescription.nukerodenhanced>Ogive "Crisis" amélioré avec des matériaux fissibles pour augmenter son potentiel énergitique. Génère aussi un sursaut gamma.</entitydescription.nukerodenhanced>
  <entitydescription.nucleargun>Un prototype d'arme énergétique construite avec les matériaux aliens d'Europe. Le danger auquel l'utilisateur s'expose à l'utilisation dépend de la barre de combustible chargé.</entitydescription.nucleargun>
  <!-- Mission text -->
  <missionname.salvagewreckwarhead>Récupération d'arme expérimentale</missionname.salvagewreckwarhead>
  <missiondescription.salvagewreckwarhead>Un sous-marin militaire de la coalition a sombré à proximité avec à bord un explosif expérimental. Cherchez dans la zone des signes de sa balise de détresse et récupérez sa cargaison.</missiondescription.salvagewreckwarhead>
  <missionsonarlabel.salvagewreckwarhead>Sous-marin de la Coalition</missionsonarlabel.salvagewreckwarhead>
  <missionsuccess.salvagewreckwarhead>L'ogive a été récupérée.</missionsuccess.salvagewreckwarhead>
  <missionfailure.salvagewreckwarhead>Vous n'avez pas réussi à récupérer l'ogive.</missionfailure.salvagewreckwarhead>
  <missionheader0.salvagewreckwarhead>Ogive récupérée.</missionheader0.salvagewreckwarhead>
  <missionmessage0.salvagewreckwarhead>Vous avez trouvé l'ogive perdue. Amenez-la à [location2] sans la faire exploser pour toucher votre récompense. Soyez mis en garde : l'ogive est extrêmement sensible à tout type de dégâts.</missionmessage0.salvagewreckwarhead>
  <!-- Misc/material items -->
  <entityname.geigercounter>Compteur Geiger</entityname.geigercounter>
  <entitydescription.geigercounter>Petit appareil traduisant les niveaux de radiations à proximité en signaux audio et visuels. Vérifie également passivement son porteur en cas d'irradiation.</entitydescription.geigercounter>
  <entityname.iodine>Iodine</entityname.iodine>
  <entityname.du_p_alloy>Alliage uranium appauvri - physicorium</entityname.du_p_alloy>
  <entitydescription.du_p_alloy>Un alliage extrêmement résistant et lourd.</entitydescription.du_p_alloy>
  <entityname.AI_microchip>Contrôleur IA</entityname.AI_microchip>
  <entitydescription.AI_microchip>Un contrôleur avec IA pour émetteur de stase.</entitydescription.AI_microchip>
  <entityname.stasisemitter>Générateur de stase</entityname.stasisemitter>
  <entitydescription.stasisemitter>Une série d'émetteurs de stases pour transporteur à barre de combustible renforcé.</entitydescription.stasisemitter>
  <entityname.fueltrasnportcylinderreinforced>Transporteur à barre de combustible renforcé</entityname.fueltrasnportcylinderreinforced>
  <entitydescription.fueltrasnportcylinderreinforced>Un transporteur équipé de générateur de stase capable de contenir des combustibles en état super-critique. Uniquement utilisable avec un fabricateur.</entitydescription.fueltrasnportcylinderreinforced>
  <entityname.iodinecrystal>Cristaux de d'iodine</entityname.iodinecrystal>
  <entitydescription.iodinecrystal>Cristaux fait exclusivement d'iode.</entitydescription.iodinecrystal>
  <entityname.manual>Guide d'opération du réacteur</entityname.manual>
  <entitydescription.manual>Contient toutes les informations importantes en relation du réacteur nucléaire et ses dangers.</entitydescription.manual>
  <terminalwelcomemsg.manual>

_______________________________Manuel d'Europe pour opération de réacteur nucléaire v2.6_____________________________


_________________________________________________Sommaire__________________________________________________


 I.   Introduction
 II.  Dangers d'opération des réacteurs
 III. Gestion de crises liées au réacteur
 IV.  Dangers des barres de combustible
 V.   Prohibition sur certains matériaux aliens par la Coalition d'Europe
 VI.  Radiation, contamination et traitements


________________________________________________I. Introduction______________________________________________


Premièrement, félicitation pour posséder ou opérer un sous-marin nucléaire dans les océans d'Europe.

Bien que les eaux d'Europe sont traîtresses et extrêmement dangereuses. Certains des pires dangers s'abritent dans la coque de votre propre sous-marin. traîtraisse et extrèmement dangereux. Certains des pires dangers s'abritent dans la coque de votre propre sous-marin.

L'énergie nucléaire est peut-être le coeur battant de votre sous-marin mais est aussi la plus grande menace pour celui-ci s'il n'est pas entretenu régulièrement.

Ce manuel donné à tout équipage vous informera vous et votre équipage de tous ses dangers et comment agir face à eux.

Note importante :

-La combinaison CPUU est prouvée d'offrir une protection totale contre les radiations, les tenus de plongée de l'abysse avec sa protection environnementale augmentée offre jusqu'à 90% de protection contre ceux-ci contre 75% pour tout autre tenue.
-Tous tenues de plongées sont des systèmes respiratoires à circuit fermé, ce qui offre une protection totale contre la contamination de matériaux radioactifs.


__________________________________________II. Dangers d'opération des réacteurs_______________________________________


Due à l'espérance de vie normalement courte d'un équipage standard de sous-marin, il y a eu peu d'incitation à augmenter la sécurité des réacteurs pour les rendre complètement sûrs.

Les réacteurs nucléaires sont équipé d'un compteur Geiger dont le son informe l'équipage du niveau de radiation de la salle du réacteur. Si vous l'entendez vous ne devriez pas rester longtemps dans la salle.

Pour cette raison, tout personnel devant rester pendant des périodes étendues dans la salle du réacteur est recommandé au minimum de porter une tenue d'ingénieur nucléaire.

Alors que le réacteur se dégrade de plus en plus, des fuites de radiations apparaîtronts et s'intensifications. 

L'utilisation de radioprotecteur et de protection plus lourde est recommandée.

Éteindre le réacteur arrêtera la radiation ambiante tant que celui-ci est encore à peu près en bon état.

Le réacteur n'émettra pas de radiation  s'il est en bon état.

Procédure standard de réparation du réacteur

Les réacteurs nucléaires sont dangereux à maintenir et plusieurs accidents fataux ont déjà été reporté à travers tout Europe.

Donc suivez la procédure suivante pour les réparations :

-Étape 1 : Équipez toujours une tenue de protection, idéalement un CPUU, sinon tout autre combinaison de plongée combinée avec une dose de radioprotecteur fera l'affaire en cas de radiation mais que si elles ne sont pas extrêmes.
-Étape 2 : Éteindre complètement le réactuer (température à 0 et lumières témoins éteintes)
-Étape 3 : Réparez le réacteur


ATTENTION Effectuer des réparations sur un réacteur en marche à de fortes chances de causer une explosion de vapeur irradié, endommageant davantage le réacteur, blessant grièvement la personne et irradie la salle et toute personne présente.
ATTENTION le recablage du réacteur par du personnel qui n'en possède pas les compétences requises risquent une électrocution fatale.
  
  
____________________________________________III. Gestion de crise du réacteur______________________________________


Les crises liées aux réacteurs doivent être traitées en qu'urgence extrême.

Pour avertir l'équipage d'une crise imminente, les réacteurs sont équipés d'alarme en trois étapes dont 2 classées alarmes de crise.

Note importante regardant les alarmes de crise:
ces alarmes avertissent aussi que le réacteur libère des niveaux dangereux de radiations en plus de vapeur surchauffée irradiés (avec contaminant radioactif) issue d'une rupture sur le circuit de refroidissement primaire. De ce fait éteindre le réacteur n'aura aucun effet pour stopper la fusion du coeur à ce point.

Les alarmes de crises donnent à l'équipage moins d'une minute avant la fusion du coeur fera exploser le réacteur.

Descriptions des sons des alarmes et action recommandées:

Alarme 1 : Un vrombissement profond, alarme de surchauffe.

Diminuer le taux de fission ; Attendre que le système automatique régule le réacteur ; retirez les barres de combustibles en excès

Alarme 2 : Ancienne alarme de surchauffe, alarme de crise stade 1.
Équipez une tenue de protection et retirez TOUT combustible du réacteur.

Alarme 3 : Alarme deux ton type LO/HI, Alarme de crise stade 2.
Tout personnel qui n'intervient pas au réacteur doit immédiatement équiper une combinaison de plongée et maintenir une distance maximale à la salle du réacteur.
Immédiatement équiper toute protection disponible ainsi qu'un extincteur, éteindre l'incendie pour accéder au réacteur et retirer tout combustible.

Si la salle du réacteur est équipée de pompes pour immersion d'urgence : inondé intégralement la salle, l'eau limitera sévèrement les dégâts de l'explosion du réacteur, tout combustible est tout de même perdu combustible perdu.

Note : L'explosion du réacteur diffère selon les barres de combustible présent ou s'il n'y avait aucune barre de combustible présent lors de sa destruction.

ATTENTION les barres contenant de l'incendium explose en cas d'impacts.

Toute réparation du réacteur suivant sa destruction doit suivre la procédure de réparation standard. La salle du réacteur doit être considérée comme extrêmement radioactive à ce point.
  

__________________________________________IV. Dangers des barre de combustible_______________________________________________

Une information importante avant de traité cette section, les materiaux fissile utilisés dans la fabrication de barre a combustible doivent être entroposer dans une casse sécurisé ou dans une salle isolé de l'équipage.
Bien que leurs émissions sont faibles, une large quantité de ces matériaux stocker au même endroit peux être aussi dangereux qu'une fuite de radiation sur un réacteur.

Les barres de combustibles ont plusieurs couches de dangers mortels et leur maniement par du personnel mal entraîné peut entrainer la mort de plus d'un membre d'équipage voit la perte du sous-marin. Une barre de combustible est considérée comme dangereux quand partiellement ou totalement usée elle émettra une lumière caractéristique à ce point.
À moins d'être placé dans le réacteur, les barres de combustibles sont *presque* complètement sûres à manipuler.
Une fois activé par le réacteur, toute barre de combustible doit être manipulée avec de grandes précautions et uniquement entreposer dans les conteneurs suivants :

-Caisse de stockage de materiaux radioactifs
-Chariot de manipulation à barre de combustible
-Transporteur à barre de combustible
-Le réacteur

Il y a 2 types de dangers pour les barres de combustibles :

-Barre de combustible activée
-Fusion ou destruction du réacteur, simplifié en fusion du coeur ici.

Dangers communs

Toutes barres de combustible activées vont sévèrement bruler toute personne qui les manipule à mains nues, due au fait que ceux-ci sont encore à plus de 2800°C. Et sans surprise, a tendance à démarrer des incendies.

Barre de combustible en uranium/thorium

Quand activée : Zone d'effet radioactif, le thorium est moins dangereux.

Fusion du coeur : Irradiation et contamination massive sur une très vaste zone.


Barre de combustible en Incendium

ATTENTION Combustible auto-inflammable si mal stocké. Sensible aux impactes et brulant à tout moment. À ranger immédiatement dans un conteneur adapté puis dans un rack pour vraiment sécuriser la barre de combustible.

Quand activée : Génération thermique extrême brulant tout personnel proche et endommage la coque en contact directe.


Fusion du coeur : voir rapport d'observation de combat .

Danger d'utilisation : Génère un stress thermique conséquent ce qui  requière une maintenance du réacteur plus régulière. . La génération thermique pousse le système de refroidissement à ses limites, si jamais le réacteur devient critique il génèrera un ddanger thermique extrême.


Barre de combustible en Fulgurium

Quand activée : Anomalie électrique détruisant rapidement les boîtes de raccordement, ne jamais laisser en dehors du réacteur ou d'une caisse pour barre à combustible. Cause un éffondrement temporaire du réseau élecrique.

Fusion du coeur  : Onde IEM massive.

Selon les rapports même le sous-marin éloigné subissent les effets de l'anomalie électrique et de l'onde IEM, impliquant que cette barre à combustible agit comme une arme IEM.


Barre de combustible en volatile fulgurium

ATTENTION sensible aux impacte même dans des conteneurs sécurisés, placez-les dans une caisse à barre à combustible puis sur une étagère pour réellement les sécuriser.

Effet actif : Anomalie électrique détruisant rapidement les boîtes de raccordement, ne jamais laisser en dehors du réacteur ou d'une caisse pour barre à combustible.

Quand activée : Danger thermique capable de faire fondre la coque.

Fusion du coeur : Onde IEM massive, explosion massive. Voire rapport d'observation de combat


Rapport d'observation de combat : La marine de la Coalition d'Europe durant des escarmouches avec les Séparatistes Jovian ont parfois assisté à des explosions hors normes en cas de destruction de leurs réacteurs suivit d'un flamboiement aveuglant qui semble rapidement détruire ce qui restait du sous-marin avant de disparaitre dans une explosion secondaire massive en touchant le sol marin.

Les scientifiques spéculent que les matériaux aliens peuvent réagir en cas de fusion du coeur. La collecte de ce matériel nécessiterait un conteneur lourdement blindé  et d'une protection thermique extrême et d'un plan de route rapide.
  
  
_______________________________________V.Prohibition sur certain materiaux alien par la Coalition d'Europe_______________________________


À la suite de la perte totale de la garnison et de l'avant-poste de Debral 3 lors d'une attaque terroriste des Séparatiste Jovian à l'aide d'explosif contenant des matériaux aliens.

La Coalition d'Europe a ainsi imposé l'ordre suivant;

À effet immédiat seul les avant-postes militaires et des recherches sous contrôle de la coalition d'Europe sont les seules autorisées de posséder et de vendre du fulgurium ou incendium ainsi que tout objet qui en contient.
Toute violation sera perçue comme support aux terroristes Jovian et la coalition fera usage de force létale si nécessaire pour récupérer toute contrebande.
 
 
_____________________________________VI. Radiation, contamination et traitements_____________________________


Les radiations, aussi connue sous le nom de la mort invisible, ne doivent pas être prises à la légère.

Bien que le corps puisse les purger lentement avec le temps il en reste néanmoins recommandé de prendre des traitements antiradiations à l'apparition des premiers symptômes:

-Brulure chronique
-Nausée
-Altération de la vue

La contamination aux matériaux radioactifs est caractérisée par une irradiation chronique.

Bien que l'Anti-Rad traites les deux, sa disponibilité et son prix en fait plus un traitement d'urgence.

Le DTPA est beaucoup plus facile à obtenir et moins chère bien que beaucoup plus lent à agir.

L'utilisation de radioprotecteur, couramment appelé iode de potassium, est utile à la prévention d'irradiation ainsi que de la contamination mais n'a aucun effet curatif ni protecteur en cas de source de radiation létale.

Pour limiter le nombre de morts lié à la radiation, tout sous-marin sont mis en service avec un compteur Geiger à disposition dans le cabinet du réacteur. Cet appareil capte du niveau de radiation à proximité et avertit son porteur avec des indicateurs audio et visuels de leurs intensités.

Il s'agit aussi du seule moyen de vérifier si un membre d'équipage est irradié sans avoir de symptôme évidents.

Note importante : la déconstruction de matériaux radioactifs nécessite une protection adéquate car expose tout personnel proche à des poussières radioactives qui les contaminera.

Une exposition prolongée à de hautes doses de radiation une courte exposition à une dose extrême mène au syndrome d'irradiation aiguë (SIA), il s'agit d'une urgence médicale car le patient mourra en quelques minutes.

Les symptômes sont :

-Brûlure et dégât interne sur tout le corps.
-Grande faiblesse voire difficulté de rester debout.
-Vomissement contenant du sang.
-Altération de la vue.
-Inconscience.

Seule de l'Anti-Rad où de grandes doses de stabilosine peuvent sauver le patient à ce point.

L'irradiation et la contamination aux matériaux radioactifs sont la cause principale de dégradation létale de l'ADN sur Europe.

Dégradation de l'ADN

Il s'agit d'une conséquence d'irradiation prolongée où répétée et est garantit de tuer une fois le seuil de viabilité dépassé.

Les symptômes sont :

-Faiblesse
-Vomissement contenant du sang répété

Sans traitement il cause la perte de sang, dégâts internes et inévitablement la mort quand l'ADN n'est plus capable de supporter la vie.

Stabilisateur d'ADN, bien qu'initialement une méthode de prolonger la vie des riches résidents d'Europe, il est aussi utile à traiter la dégradation d'ADN induit par la radiation.

Par contre le stabilisateur d'ADN est onéreux et tout aussi dangereux si injecté par du personnel sans aptitude médicale.

Les injections ratées ont que très peu d'effets positifs et peuvent même causer de sérieux dégâts aux organes.
 
 </terminalwelcomemsg.manual>
</infotexts>